\capitulo{4}{Técnicas y herramientas}

\section{Técnicas y metodologías}

\subsection{Metodología SCRUM}
Se trata de una metodología de trabajo ágil que tiene como finalidad dividir en periodos de tiempo el flujo de trabajo. Estos periodos son conocidos como  \textit{sprints}, al finalizar cada \textit{sprint} se realizan revisiones y reuniones donde se deciden las tareas de los próximos \textit{sprints}.

\subsection{Cliente de control de versiones}
\begin{itemize}
\item Herramientas consideradas: GitHub Desktop y Gitkraken
\item Herramienta elegida: GitHub Desktop
\end{itemize}

GitHub Desktop utilizado para la gestión ágil del proyecto.

\subsection{Hosting del repositorio}
\begin{itemize}
\item Herramientas consideradas: GitLab y GitHub.
\item Herramienta elegida: GitHub
\end{itemize}

GitHub ofrece una gran cantidad de facilidades para mantener el proyecto en la nube y debido a que no cobra por sus servicios lo convierte en la mejor opción posible. Nos permite alojar nuestro repositorio central del proyecto usando el control de versiones Git.

Git es un sistema de control de versiones distribuido de código abierto. El control de versiones nos permitirá retornar a algún punto anterior del desarrollo de nuestra aplicación en caso de sufrir errores.


Url de la herramienta: \url{https://github.com/}


\section{Lenguajes y bibliotecas}

\subsection{\textit{Python}}

El lenguaje de programación Python se diferencia por su código el cual es legible y limpio esto hace que sea uno de los lenguajes de iniciación de muchos programadores. Además, se trata de un lenguaje de multiparadigma y multiplataforma muy utilizado en la técnica del BigData.

Url de la herramienta: \url{https://www.python.org/}

\subsection{\textit{NumPy}}

\textit{NumPy} es una biblioteca utilizada en la programacion con \textit{Python} para crear vectores y matrices grandes multidimensionales.

La funcionalidad principal de \textit{NumPy} es su estructura de datos "ndarray", para una matriz de n dimensiones.

El uso de \textit{NumPy} en \textit{Python} brinda una funcionalidad comparable a MATLAB.

Url de la herramienta: \url{https://numpy.org/}

\subsection{\textit{Pandas}}

\textit{Pandas} es una biblioteca de código abierto especializada en el manejo y análisis de estructuras de datos flexible y fácil de usar, construida sobre el lenguaje de programación \textit{Python}.

Su objetivo es ser el bloque de construcción fundamental de alto nivel para realizar análisis de datos prácticos del mundo real en \textit{Python}.

\textit{Pandas} está construido sobre \textit{NumPy} y está destinado a integrarse bien dentro de un entorno informático científico con muchas otras bibliotecas de terceros.

Url de la herramienta: \url{https://pandas.pydata.org/}

\subsection{\textit{acconeer.exptool}}

\textit{acconeer.exptool} es la biblioteca facilitada por la empresa Acconeer. Con ella pondremos en funcionamiento el radar de 60GHz además de recopilar los datos necesarios.

Url de la herramienta: \url{https://github.com/acconeer/acconeer-python-exploration}


\subsection{\textit{Sklearn}}

\textit{Scikit-learn} es una biblioteca para aprendizaje automático de software libre para el lenguaje de programación de \textit{Python}.
En esta biblioteca encontramos varios algoritmos de clasificación, regresión y análisis de grupos entre los cuales están máquinas de vectores de soporte, bosques aleatorios, \textit{Gradient boosting}, \textit{K-means}...

Url de la herramienta: \url{https://scikit-learn.org/}

\subsection{\textit{Auto-sklearn}}

\textit{Auto-sklearn} es un kit de herramientas de aprendizaje automático automatizado de código libre y creado a partir de \textit{Scikit-learn}.

En esta biblioteca encontramos un total de 15 algoritmos de clasificación, 14 algoritmos de preprocesamiento de funciones además se ocupa del escalado de datos, la codificación de parámetros categóricos y los valores faltantes.

Url de la herramienta: \url{https://automl.github.io/auto-sklearn/master/}

\subsection{\textit{TabPFN}}

\textit{TabPFN} método clasificador de software libre que puede realizar una clasificación supervisada para pequeños conjuntos de datos en menos de un segundo.

Url de la herramienta: \url{https://www.automl.org/tabpfn-a-transformer-that-solves-small-tabular-classification-problems-in-a-second/}

\subsection{\textit{Tkinter}}

\textit{Tkinter} es una adaptación de la biblioteca gráfica \textit{Tcl/Tk} \cite{Tcl} para el lenguaje de programación \textit{Python}. Mediante \textit{Tkinter} se desarrollará la interfaz gráfica para comparar distintos tipos de materiales.

Url de la herramienta: \url{https://docs.python.org/es/3/library/tkinter.html}

\subsection{\textit{cmath}}
Módulo incorporado en \textit{Python} que usaremos para tareas matemáticas. Las funciones de este módulo aceptan números enteros, números de coma flotante o números complejos como argumentos.

Url de la herramienta: \url{https://docs.python.org/3/library/cmath.html}

\subsection{\textit{Socket}}
Es una librería que proporciona acceso a la interfaz \textit{BSD}\footnote{Distribución de software Berkeley.} \textit{socket}. En el presente proyecto se utilizará para realizar las comunicaciones con el radar.

Url de la herramienta: \url{https://docs.python.org/es/3.10/library/socket.html}

\subsection{\textit{Paramiko}}
\textit{Paramiko} es un modulo de \textit{Python} utilizado para control remoto. En este proyecto nos ayudaremos de esta biblioteca para ejecutar comandos en el radar.

Url de la herramienta: \url{https://www.paramiko.org/}

\subsection{\textit{matplotlib}}
\textit{Matplotlib} es una biblioteca para la generación de gráficos a partir de datos almacenados en listas o arrays. Se empleará para visualizar gráficamente los resultados de la clasificación.

Url de la herramienta: \url{https://matplotlib.org/}

\subsection{\textit{joblib}}

\textit{Joblib} es un conjunto de herramientas encargadas de realizar una canalización ligera en \textit{Python} mejorando la rapidez del tratamiento de los datos.

Url de la herramienta: \url{https://docs.python.org/3/library/cmath.html}

\section{Herramientas de desarrollo}
\subsection{\textit{Jupyter Notebook}}
\textit{Jupyter Notebook} es el entorno de trabajo utilizado en el proyecto que permite desarrollar código en \textit{Python} de manera dinámica. Nos ofrece integrar en un mismo archivo bloques de código, texto, gráficas o imágenes. Utilizado ampliamente en análisis numéricos y estadísticos.

\textit{Jupyter} admite más de 40 lenguajes de programación, incluidos \textit{Python, R, Julia} y \textit{Scala}.

Url de la herramienta: \url{https://jupyter.org/}

\subsection{\textit{Colab}}
\textit{Colab} o \textit{Colaboratory} es un producto de \textit{Google Research}. Permite a cualquier usuario escribir y ejecutar código arbitrario de \textit{Python} en el navegador, es una alternativa a \textit{Jupyter Notebook}.

Se ha utilizado para ejecutar \textit{auto-sklearn} y \textit{TabPFN}. Debido a que para utilizar \textit{auto-sklearn} se necesita un crea un entorno en \textit{Ubuntu} y \textit{TabPFN} estaba dando problemas de instalación en el equipo utilizado.

Url de la herramienta: \url{https://colab.research.google.com/}

\section{Herramientas de documentación}
\subsection{\LaTeX}
\LaTeX{} es un sistema de elaboración de documentos basado en comandos. El proyecto está desarrollado mediante una plantilla creada en \LaTeX.

Url de la herramienta: \url{https://jupyter.org/}

\subsection{\textit{MiKTeX}}
\textit{MiKTeX} es una distribución de \LaTeX{} encargada de gestionar los componentes y paquetes. Tiene la capacidad de actualizarse así mismo descargando nuevas versiones de componentes.

Url de la herramienta: \url{https://miktex.org/}

\subsection{\textit{Texmaker}}
\textit{Texmaker} es el editor de documentos \LaTeX{} utilizado para funcionar necesita MiKTeX.

Url de la herramienta: \url{https://www.xm1math.net/texmaker/}

\subsection{\textit{BibItNow!}}
\textit{BibItNow!} es la extensión del navegador que utilizamos para citar páginas web en el formato \textit{Bibtex}, formato soportado por \LaTeX.

Url de la herramienta: \url{https://chrome.google.com/webstore/detail/bibitnow/bmnfikjlonhkoojjfddnlbinkkapmldg}
