\capitulo{7}{Conclusiones y Líneas de trabajo futuras}

\section{Conclusiones}

En este trabajo se exploraron las posibilidades de utilizar un radar de ondas de 60GHz para la clasificación de diferentes tipos de materiales. Se descubrió que extrayendo características mediante el radar y combinando esto con un clasificador Random Forest es posible realizar una clasificación  para distinguir tres tipos de materiales comunes en la vida diaria como son PLÁSTICO, CRISTAL y CARTÓN con una precisión del $ 99,89\% $ usando validación cruzada. 

Mediante una aplicación en fase Beta se ha conseguido realizar la lectura de las características de varios materiales y su correcta identificación.

Una posible aplicación sería automatizar la diferenciación de los tipos de embalajes en una empresa de envíos para su correcto reparto evitando los golpes.

Respecto a las dificultades encontradas, algunas han surgido por intentar abarcar una gran cantidad de lecturas de distintos objetos tanto en su estructura como en su forma, lo que ha significado tener un gran número de características dificultando la tarea de implementar una modelo clasificador que diese una gran exactitud a la hora de indicar el tipo de material.

\section{Líneas de trabajo futuras}

Posibles líneas de trabajo futuras relativas al uso del radar:

\begin{itemize}
\item[•] Combinar el radar utilizado de Acconeer con un sensor radar del fabricante Infineon Technologies, posiblemente colocados en dos posiciones del habitáculo de lectura (un radar superior y otro lateral).
\item[•] Refactorización del código actual para su uso en otros sensores.
\item[•] Aplicar otros clasificadores.
\item[•] Añadir otros estadísticos.
\item[•] Automatizar el proceso de creación y entrenamiento del clasificador mediante una base de datos, así como la ampliación de la capacidad de reconocer materiales nuevos.
\end{itemize}

